Zusammengefasst kann durch eine Gewichtung der Terme über \ac{tf-idf} und anschließendes Clustern bis auf die Feststellung, dass sich die meisten Definitionen wohl relativ ähnlich sind, kaum ein Erkenntnisgewinn verbucht werden. Einzig das Clustern der Termvektoren bei einer n-Gramm-Größe von n=1 kann als verwendbar angesehen werden. Scheinbar ist es auf diese Weise möglich einige besondere Terme zu identifizieren. Zur Auswertung wurden die Terme je Cluster absteigend nach der Summe ihrer \ac{tf-idf}-Maße sortiert. Das heißt, Terme, die eine hohe Summe aufweisen, können als besonders wichtig angesehen werden. Die nachfolgende Tabelle \ref{tab:Ergebnis_tfidf} stellt für das k-Means-Clustering der Termvektoren (n=1) die wichtigsten Terme des großen Clusters den der übrigen Cluster gegenüber. Das Ergebnis bei \ac{DBSCAN} ist dem gezeigten ähnlich, sodass es nicht gesondert betrachtet werden soll.

\begin{table}[h]
    \centering
    \begin{tabularx}{\textwidth}{| X | X | X | X |}
    \hline
    \multicolumn{2}{| c |}{Großes Cluster (>90\%)} & \multicolumn{2}{ c |}{übrige Cluster (<10\%)}   \\\hline
    Term & Wichtigkeit* & Term & Wichtigkeit* \\\hline
    new & 41 & human intellig & 107 \\
    measur & 39 & machin intellig & 104 \\
    decis & 38 & abil & 94 \\
    think & 38 & environ & 86 \\
    given & 37 & system & 82 \\
    includ & 36 & goal & 80 \\
    generat & 36 & machin & 78 \\
    optim & 35 & learn & 78\\
    algorithm & 35 & human & 77 \\
    percept & 34 & solv & 75 \\\hline
    \multicolumn{4}{l}{*Wichtigkeit = Gerundete Summe der \ac{tf-idf}-Maße des Terms über die Dokumente}
    \end{tabularx}
    \quelle{Eigene Darstellung}
    \caption{Gegenüberstellung der wichtigsten Terme nach Cluster}
    \label{tab:Ergebnis_tfidf}
\end{table}

Während die genauen Werte der Summen der \ac{tf-idf}-Maße unwichtig sind, so ist deren Relation interessant. Die wichtigen Terme der übrigen Cluster weisen hier sehr viel höhere Werte auf als die Terme des großen Clusters. Hinzu kommt, dass es sich hierbei um die Terme handelt, die relativ häufig in den Definitionen erscheinen. Die hohen Werte der häufigen Terme lassen sich dadurch erklären, dass das \ac{tf-idf}-Maß im einzelnen zwar gering ist, in der Summe über alle Dokumente jedoch diese hohen Werte ergibt.

Insgesamt werden hier scheinbar nur relativ häufige Terme von den übrigen separiert.